\input{template/template_math.tex}
\begin{document}
\maketitle{Prof. Ronny Freier, Ph. D}{Übung - Inversen 2}

\section{Inversen}{
  Bestimmen Sie jeweils Paare von Matrizen (wenn möglich) die gegenseitig die
  Eigenschaft einer Inversen haben.
  \begin{flalign*}
    A =
    \begin{pmatrix}
      4 & 2 & 6 \\
      8 & 1 & 1 \\
      9 & 4 & 6
    \end{pmatrix}
    \qquad
    B =
    {\renewcommand{\arraystretch}{1.5}
    \begin{pmatrix}
      -\frac{2}{15} & \frac{23}{60} & -\frac{29}{60} \\
      \frac{1}{15} & -\frac{19}{60} & \frac{37}{60} \\
      \frac{1}{5} & \frac{1}{20} & -\frac{3}{20}
    \end{pmatrix}}
    \qquad
    C =
    \begin{pmatrix}
      1 & 2 & 5\\
      8 & 7 & 3\\
      4 & 5 & 1
    \end{pmatrix}
  \end{flalign*}
  \begin{flalign*}
    D =
    \begin{pmatrix}
      9 & 2 \\
      8 & 1
    \end{pmatrix}
    \qquad
    E =
    {\renewcommand{\arraystretch}{1.5}
    \begin{pmatrix}
      \frac{1}{34} & \frac{3}{17} & -\frac{1}{17} \\
      -\frac{39}{68} & -\frac{15}{34} & \frac{11}{17} \\
      \frac{23}{68} & \frac{1}{34} & -\frac{3}{17}
    \end{pmatrix}}
    \qquad
    F =
    {\renewcommand{\arraystretch}{1.5}
    \begin{pmatrix}
      -\frac{1}{7} & \frac{2}{7} \\
      \frac{8}{7} & -\frac{9}{7}
    \end{pmatrix}}
  \end{flalign*}
}
\newpage
\section{Inverse}{
  Bestimmen Sie die Inverse für folgende Matrix. Machen Sie die Probe!
  \begin{flalign*}
    K =
    \begin{pmatrix}
      2 & 5 & 4 \\
      6 & 7 & 9 \\
      5 & 3 & 8
    \end{pmatrix}
  \end{flalign*}
}
\newpage
\section{Inversen und Gleichungssysteme}{
  Bestimmen Sie die Lösung des folgenden Gleichungssystems über die (vorgegebene)
  Inverse. Beachten Sie dabei den Hinweis, dass für ein Gleichungssystem $Ax = b$
  gilt: $x = A^{-1}b$.
  \begin{flalign*}
    3x_1 - x_2 + 2x_3 = 3 \\
    2x_1 + 3x_2 + 3x_3 = -3 \\
    x_1 +2x_2 + x_3 = 4
  \end{flalign*}
  Die Koeffizientenmatrix A dieses Gleichungssystems hat folgende Inverse.
  \begin{flalign*}
    A^{-1} =
    \renewcommand{\arraystretch}{1.5}
    \begin{pmatrix}
      \frac{3}{8} & -\frac{5}{8} & \frac{9}{8} \\
      -\frac{1}{8} & -\frac{1}{8} & \frac{5}{8} \\
      -\frac{1}{8} & \frac{7}{8} & -\frac{11}{8}
    \end{pmatrix}
  \end{flalign*}
}

\end{document}
